// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "عند تشغيل المركبة يوميا وقبل الانطلاق يجب",
    answer: "التأكد من صلاحية الأضوية (ضوء أمامي، ضوء بريك، ضوء الرجوع الى الخلف (الريفرس)، (الغمازات، الأضوية الخلفية",
    options: [
      "التأكد من صلاحية الأضوية (ضوء أمامي، ضوء بريك، ضوء الرجوع الى الخلف (الريفرس)، (الغمازات، الأضوية الخلفية",
      "تفقد صلاحية الإطارات وشد الصواميل",
      "التأكد من زيت الجير والمحور الخلفي",
      "تفقد أسلاك البواجي",
    ],
  },


  {
    numb: 2,
    question: "تستخدم الأزرار البیضاء للدلالة على:",
    answer: "المسارب",
    options: [
      "حواف الطریق",
      "إعطاء الأولویه",
      "المسارب",
      "لاشيء مما ذكر",
    ],
  },

  {
    numb: 3,
    question: "عند وصول السائق الى تقاطع طرق منظم بإشارة مرور ضوئیة علیه:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "التخفیف من السرعة",
      "السیر بمركبته بحذر وانتباه في المواقع التي تكون فیھا الاشارة الضوئیة صفراء متقطعة",
      "الوقوف قبل خط الوقوف المخصصواعطاء الاولویة للمركبات الاخرى اذا كانت الاشارة الضوئیة حمراء والعبور اذا كانت خضراء",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 4,
    question: "من واجبات السائق على الطرق:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عدم التجاوز بمركبته السرعة القصوى المحددة على الطریق",
      "التخفیف من سرعة مركبته عند مروره بالمناطق المأھولة بالسكان",
      "عدم السیر ببطء غیر عادي دون مبرر وبصورة تعیق حركة المرور الطبیعیة لباقي المركبات",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 5,
    question: "یجوز لاي فرد من افراد الشرطة ان یلقي القبض دون مذكرة على سائق اي مركبة إذا",
    answer: "تسبب في وفاة شخص او اصابته بسبب قیادة المركبة",
    options: [
      "رفض التوقف لدوریة الشرطة",
      "القیادة بعكس السیر",
      "القیادة بعكس السیر",
      "لاشيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 6,
    question: "من الاحتیاطات التي یجب اتباعھا عند الوقوف:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "لا یجوز للسائق ایقاف مركبته او تركھا واقفة بدون مراقبة الا بعد ایقاف المحرك واستعمال المكابح الیدویة الدائمة",
      "ان لا یترك السائق مركبته دون اتخاذ الاحتیاطات اللازمة لمنع وقوع أي حادث او استخدام مركبته بطریقة غیر مشروعة",
      "لا یجوز للسائق ایقاف مركبته او تركھا واقفة في طریق مائل الا بعد رفع المكبح الیدوي",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 7,
    question: "من الاجزاء التي تشارك في نقل القوة من المحرك الى العجلات ھي:",
    answer: "صندوق التروس",
    options: [
      "المازج (الكربوریتر)",
      "صندوق التروس",
      "الصنوبرصات",
      "الھیكل",
    ],
  },


  {
    numb: 8,
    question: "من فوائد نظام التبرید:",
    answer: "ا+ب",
    options: [
      "المحافظة على حرارة المحرك عند حرارة معینة محددة",
      "تبرید الزیت الموجود في المحرك والمحافظة علیه من التلف",
      "تقلیل القوة الضائعة في تسخین أجزاء المحرك",
      "ا+ب",
    ],
  },


  {
    numb: 9,
    question: "من الاجراءات التي تتخذ لاتمام عملیة التجاوز:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "مراعاة اشارات الطرق",
      "التأكد من ان الطریق مكشوف امامه لمسافة كافیة لاتمام عملیة التجاوز",
      "النظر في المراة الداخلیة ومن ثم الجانبیة للتأكد من ان الوضع امن من الخلف ویسمح بالتجاوز",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 10,
    question: "من الاماكن التي یمنع التوقف بھا:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "الأماكن التي یمنع الوقوف او التوقف فیھا وذلك بموجب العلامات الارضیة",
      "على مسار الطریق بمحاذاة مركبة اخرى متوقفة (الوقوف المزدوج)",
      "في حدود خمسة امتار قبل حنفیة اطفاء الحریق وبعدھا",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 11,
    question: "تكون فرصة تجنب الإصابات الخطیرة كبیرة جداً لسائقي الدراجات إذا قاموا بإرتداء:",
    answer: "واقیة الرأس ( الخوذة) المناسبة",
    options: [
      "نظارات طبیة",
      "واقیة الرأس ( الخوذة) المناسبة",
      "قبعة تغطي الرأس بشكل كامل",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 12,
    question: "من الاجراءات التي یتخذھا السائق الذي یتم تجاوز مركبته لتسھیل التجاوز:",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عدم زیادة سرعة مركبته",
      "الالتزام باقصى الیمین من الطریق",
      "تخفیف سرعتھا اذا اقتضى الوضع ذلك",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },

  {
    numb: 13,
    question: "وظیفة مضخة الوقود:",
    answer: "تقوم مضخة الوقود بسحب ( امتصاص) الوقود من الخزان وتوصیله الى المازج",
    options: [
      "تقوم مضخة الوقود بسحب ( امتصاص) الوقود من الخزان وتوصیله الى المازج",
      "تقوم مضخة الوقود بدفع ( امتصاص) الوقود الى الخزان من المازج",
      "تقوم مضخة الوقود بسحب ( امتصاص) الوقود من الخزان وتوصیله الى فلتر الھواء",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 14,
    question: "إذا اراد السائق التوجه نحو الیسار بمركبته مع عدم وجود علامات ارضیة على الطریق فعلیه",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "الالتزام بالجانب الایمن من الطریق ذي الاتجاھین والذي له مسرب واحد باتجاه السیر",
      "الالتزام باقصى مسرب الیسار باتجاه السیر من الطریق ذي الاتجاھین والذي له اكثر من مسرب",
      "الالتزام باقصى مسرب الیسار باتجاه السیر في الطریق ذي الاتجاه الواحد",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 15,
    question: "من أجزاء نظام التبرید بالماء",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "المشع ( الردیتر)",
      "طلبمة ماء",
      "الثیرموس",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 16,
    question: "تشمل اجزاء نظام التوجیه",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "عجلة القیادة",
      "عمود التوجیه الرئیسي",
      "مجموعة التوجیه",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },

  {
    numb: 17,
    question: "وظیفة البطاریة ھي",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "تزوید محرك البدء بالتیار اللازم عند بدایة التشغیل",
      "تزوید الأضویة والأجھزة الإضافیة الأخرى أثناء وقوف المحرك",
      "تخزین الطاقة أثناء دوران المحرك بواسطة المولد",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 18,
    question: "استخدام حزام الأمان ھو",
    answer: "إلزامي ویساعد المستخدم على تخفیف حدة الإصابة في حال وقوع حادث مروري شریطة استخدامه بالطریقة الصحیحة",
    options: [
      "إلزامي على الطرق الخارجیة فقط",
      "حریة شخصیة للمستخدم وحسب مزاجه",
      "إلزامي ویساعد المستخدم على تخفیف حدة الإصابة في حال وقوع حادث مروري شریطة استخدامه بالطریقة الصحیحة",
      "إختیاري",
    ],
  },


  {
    numb: 19,
    question: "من الادویة التي تؤثر على القیادة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "بعض الأدویة الخاصة بعلاج ضغط الدم والغثیان والحساسیة والالتھابات والعدوى الفطریة",
      "المھدئات والمسكنات وبعض الأدویة المسكنه",
      "الأقراص المنومة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 20,
    question: "الكحول عبارة عن مادة مسكنة تؤدي الى خفض النشاط والحیویة فھي تعمل على",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "الابطاء من سرعة وظائف الدماغ مما یضعف القدرة على الاستجابه",
      "التأثیر على تقدیر السائق للسرعة التي یسیر بھا و سرعة المركبات المجاورة له والمسافة والتي تفصله عنھا",
      "زیادة صعوبة القیام باكثر من عملین في وقت واحد",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 21,
    question: "لتجنب الشعور بالارهاق اثناء القيادة يجب عليك كسائق اتباع ما يلي",
    answer: "ايقاف المركبة واخذ قسط من الراحة",
    options: [
      "متابعة السير عند الشعور بالارهاق",
      "ايقاف المركبة واخذ قسط من الراحة",
      "تناول الاطعمة الدسمة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 22,
    question: "من المؤشرات المبكرة للشعور بالارهاق أثناء القيادة",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "التثاؤب",
      "ضعف التركيز",
      "الخمول",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 23,
    question: "من الاسباب الرئيسية لوقوع الحوادث المرورية",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "عدم الانتباه",
      "خلل فني في لمركبة",
      "اساليب خاطئة اثناء السوق",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 24,
    question: "حزام الأمان في المركبات",
    answer: "إلزامي حسب قانون السير الأردني",
    options: [
      "إلزامي حسب قانون السير الأردني",
      "غير إلزامي",
      "لا يساعد على حماية المستخدم",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 25,
    question: "من الإشارات التي تدل على ان الإطار غير سليم ويحتاج الى تبديل",
    answer: "جميع ماذكر",
    options: [
      "وجود إنتفاخات غير طبيعية",
      "ظهور أنسجة الإطار",
      "وجود تشقّق فيه أو أن يكون سطح الإطار على وشك التفكّك",
      "جميع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 26,
    question: "استخدام حزام الأمان داخل المركبة",
    answer: "منتشر في كافة أنحاء العالم بما فيها الأردن",
    options: [
      "خاص بالأردن",
      "خاص داخل المدن",
      "خاص فقط على الطرق الخارجية",
      "منتشر في كافة أنحاء العالم بما فيها الأردن",
    ],
  },


  {
    numb: 27,
    question: "إن إرتداء الخوذة عند قیادة الدراجات ضروري لأنھا",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "تزید من رؤیة المركبات الاخرى لك",
      "تزید من فرص تجنب الإصابات الخطیرة بشكل كبیر",
      "تعطي الشعور الكافي للسائق بالأمان",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 28,
    question: "من أسباب حمیان المحرك",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "عطل في غطاء الردیتر",
      "نقص الماء في الردیتر",
      "قطع أو أرتخاء قشاط المروحة",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 29,
    question: "واحدة من الأمور التي تساعد على زيادة إستهلاك البنزين",
    answer: "الضغط المنخفض للهواء بالاطارات",
    options: [
      "الأبتعاد عن الاختناقات المرورية",
      "الضغط المنخفض للهواء بالاطارات",
      "تغير السرعات يتم بنقل الحركة من سرعة الى اخرى فى الوقت المناسب",
      "جميع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 30,
    question: "من الاسعافات الاولیة للكسور المفتوحة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "وضع الجبیرة المناسبة على مكان الكسر",
      "استدعاء الإسعاف",
      "عدم تعدّل كسر العظم",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 31,
    question: "اذا تسبب سائق المركبة اثناء قیادتھا بوفاة انسان او تسبب باحداث عاھة دائمة فإنه",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "تحجز رخصة القیادة العائدة له",
      "یعاقب بالحبس مدة من ثلاثة اشھر الى ثلاثة سنوات",
      "وقف العمل برخصة القیادة مدة لاتقل عن ستة اشھر ولاتزید على السنتین",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 32,
    question: "عند تشغيل المركبة يوميا وقبل الانطلاق يجب",
    answer: "التأكد من صلاحية الأضوية (ضوء أمامي، ضوء بريك، ضوء الرجوع الى الخلف (الريفرس)، (الغمازات، الأضوية الخلفية)",
    options: [
      "التأكد من صلاحية الأضوية (ضوء أمامي، ضوء بريك، ضوء الرجوع الى الخلف (الريفرس)، (الغمازات، الأضوية الخلفية)",
      "تفقد صلاحية الإطارات وشد الصواميل",
      "التأكد من زيت الجير والمحور الخلفي",
      "تفقد أسلاك البواجي",
    ],
  },


  {
    numb: 33,
    question: "توضع إشارة المرور في الأماكن التالية",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "تقاطع الطرقات",
      "أماكن أعمال الطرقات",
      "ممرات المشاة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 34,
    question: "من الحالات التي یمنع التجاوز فیھا",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عن رتل متوقف من السیارات بسبب تعطل حركة السیر او توقف الرتل بسبب وجود اشارة في الطریق",
      "عند الخط الطولي المتصل في الطرق او الممنوع التجاوز فیھا بموجب شواخص مروریة",
      "على الجسور وداخل الانفاق",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 35,
    question: "تشتمل الاشارة الضوئية الخاصه للسماح بعبور المشاة على",
    answer: "اشارة ضوئية تظهر شخص مشاه يمشي باللون الاخضر",
    options: [
      "اشارة ضوئية تظهر شخص مشاه يمشي باللون الاحمر",
      "اشارة ضوئية تظهر شخص مشاه يمشي باللون الاخضر",
      "اشارة ضوئية تظهر شخص مشاه واقف باللون الاخضر",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },



  {
    numb: 36,
    question: "من انواع النزیف",
    answer: "",
    options: [
      "نزیف خارجي وھو سیلان الدم خارج الجسم",
      "نزیف داخلي وھو سیلان الدم داخل تجاویف الجسم مثل تجویف الجمجمة و الصدر و البطن والمفاصل",
      "أ + ب",
      "ا شيء مما ذكر",
    ],
  },



  {
    numb: 37,
    question: "من أھم الإسعافات الأولیة لكسور الرقبة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عدم السماح للمصاب أن یمیل رقبته للامام أو الخلف أو من جانب إلى آخر",
      "عدم تحریك المصاب",
      "استدعاء الاسعاف",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },



  {
    numb: 38,
    question: "یحتوي صندوق الإسعافات الأولیة على",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "تشكیلة قطع مربعة من الشاش المعقم الجاف بأحجام مختلفة",
      "ضمادات عیون بیضاویة الشكل",
      "ضمادات شاش باحجام مختلفة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },



  {
    numb: 39,
    question: "عند صعود الركاب الى المركبة او النزول منھا یجب ان یكون",
    answer: "من المكان المخصص للصعود ونزول الركاب اذا كان في المركبة مثل ھذا المكان",
    options: [
      "من الجانب الایسر لسیارة الركوب العمومي",
      "من المكان المخصص للصعود ونزول الركاب اذا كان في المركبة مثل ھذا المكان",
      "من الجانب الأیسر إذا كانت واقفة على الجانب الایمن من الطریق",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },



  {
    numb: 40,
    question: "یجوز لاي فرد من افراد الشرطة اذا كانت المركبة غیر مسجلة او انتھى ترخیصھا لمدة تزید على ستة",
    answer: "حجز المركبة",
    options: [
      "إلزام السائق بدفع غرامه فقط",
      "إلقاء القبض على السائق",
      "حجز المركبة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
